揭中方反制居英權計劃 30年前威脅禁港人以英護照出入境

英國政府日前宣佈，擁英國國民（海外）護照（BNO）資格的港人申請居留及入籍英國的方法，中國外交部威脅不承認BNO作為有效旅行證件。英國解密檔案顯示，英方30年前推居英權計劃時，中方早已威脅不讓中國公民使用英國護照進出香港。時任港督衞奕信直言此說法奇怪（odd），因《中英聯合聲明》清晰指出香港居民可使用其他國家發出的旅遊證件出入香港。英方認為須勸阻中方別再發表「無用的說話」（unhelpful statements）才可穩定人心。

連 UK 都轉tone 直屌中共，各位藍屍睇路。

推